英國堅決不延長脫歐過渡期 將「恢復政治和經濟獨立」

（德國之聲中文網） 英國內閣辦公室部長戈夫（Michael Gove）周五在推特上發文稱，他與歐委會副主席塞夫科維奇（Maros Sefcovic）舉行了會談，確認不會延長脫歐過渡期。"我正式確認英國不會延長過渡期，申請延長的時機也已經過去。2021年1月1日，我們將會重新取得控制權，恢復政治和經濟獨立。"

歐委會副主席塞夫科維奇表示，在視頻會議中，戈夫針對是否延長過渡期做出"非常明確"的表態。塞夫科維奇認為相關辯論顯然已經告終，但歐盟仍會繼續"對於延長期限抱持開放態度"，他在會議中也多次強調這一立場。

固執的英國
根據英國與歐盟達成的脫歐協議，英國能選擇在六月底前決定是否延長過渡期。此次會議是前歐盟和英國聯合委員會的最後一次例行會議。根據脫歐協議的條款，英國能選擇延長過渡期一年或兩年至2021年或2022年的年底。

在英國確認不延長過渡期後，歐盟與英國達成雙邊關系協議迫在眉睫，年底前必須就貿易等問題取得共識。而雙方一致認為，在迄今的四場談判中幾乎沒有任何實質進展。

還是要"硬脫歐"？

歐盟原本希望英國延長過渡期，為雙方的談判爭取更多時間，尤其是要起草規範未來經濟關系的貿易協定，但英國並不贊成。若在過渡期內無法達成協議，在關稅和其它貿易壁壘等經濟問題上，英國仍將"硬脫歐"。英國在今年一月底脫離歐盟，但在過渡期內仍繼續留在歐盟單一市場和關稅同盟內。

英國政府的強硬態度在英國國內招致批評。蘇格蘭首席部長斯特金（Nicola Sturgeon）和威爾士首席部長德拉克福德（Mark Drakeford）表示，在新冠病毒大流行期間不延長過渡期是"極度魯莽"的做法。

為了避免雙邊談判陷入僵局，歐盟高層與英國首相約翰遜計劃周一舉行視頻會議。歐委會主席馮德萊恩、歐洲議會主席薩索利（David Sassoli）和歐盟首席談判代表巴尼耶（Michel Barnier）都將與會。

張筠青/任琛（法新社、德新社、路透社）

加油！

大英帝國有290萬BNO經濟生力軍 + 資金

怕咩呀？

同美國傾掂 驚閪你歐盟

光榮孤立

英聯邦 (澳洲 + NEW ZEALAND + 加拿大) + 美國 + 290萬BNO

驚閪咩？

依加歐洲亂到七彩
英國真係有先見之明

搞CANZUK好過啦

615黑衫白絲帶

615黑衫白絲帶615黑衫白絲帶

好記得脫歐公投通過無幾耐
D主流傳媒講到世界末日 英國經濟崩潰咁
點知咪有係咁過日子

都未脫歐 到而家仲享受緊歐盟單一市場優惠
上睇你班友啲留言真係得啖笑

我既理解係
英國統治左香港幾十年 點會唔知香港人可以帶比佢地既利益
問題係 英國既出入口 人材 學術 一直以黎都同歐盟處於共生既狀態
（呢個都係留歐派堅持留歐既原因）
所以以前佢地對BNO一直都扮傻 話法律條文唔容許佢地比工作同居英權

但武肺爆發 上述既野停哂咁滯
而未來歐盟發展既空間都十分有限
以前全部鬼佬都好相信十四億人=十四億人既需求
但呢幾年 佢地都睇得出 其實外國有既野
中國偷/抄到一套出黎 跟本外資無可能插到旗
YouTube > 優酷，Twitter》微博
而且美國同時間都可以滿足到英國既胃口
索性加入美國隊 一齊聯手砌低中國
話唔定仲可以一齊重新建立一套經濟秩序出黎

所以大家記得學好英文！

支持英國企硬